De Noruega rakfisk: ¿Es este pez hediondo del mundo?
De Noruega, cinco millones de personas disfrutan de uno de los más altos niveles de vida, no sólo en Europa, sino en el mundo.
¿Podría el secreto del éxito del país se conectará con el apetito local para algunos peces extremadamente maloliente?
Tome una selección de quesos demasiado maduras.
Colóquelos en medio de un montón de equipo de fútbol sucio, mojado.
Dejar durante una semana.
Ahora usted tiene el olor a la nariz-que entumece de rakfisk, una de las grandes especialidades noruegas.
Estoy en la pequeña localidad de Fagernes, a unas tres horas de Oslo.
Hay nieve, un paisaje espectacular - y ese olor, siempre presente, flota en el aire.
Rakfisk se truchas rociado con sal y fermentado en agua - dependiendo de lo mal que te gusta el pescado - hasta un año.
Cuando se pone oscuro y en el clima se vuelve frío, noruegos acuden a una fiesta aquí en Fagernes dedicadas a esta mayoría, así, cautivante de los alimentos.
"Se come cruda, y luego tragar un vaso de aguardiente", dice Havard Halvarsen, bombero local, a tiempo completo, pero también el llamado "Rakfisk General," a cargo de dirigir el festival.
A nuestro alrededor la gente está comiendo pequeños cubos de los peces y llamar de nuevo cantidades de bebida.
"Algunas personas, como el aguardiente más que el rakfisk", dijo Havard.
La bebida puede matar el olor.
Trato algunas piezas.
Si usted puede evitar pasar debajo de su nariz, que no es malo - no muy diferente de una rebanada de sushi que ha estado en más de un largo viaje en autobús.
Rakfisk es un producto de muy diferentes épocas, afectadas por la pobreza en Noruega, cuando, antes de la refrigeración, el pescado estaba empapado en barriles herméticos de agua y sal en el otoño.
Luego, en las profundidades del invierno, fermenta bien y verdaderamente, se saca y - sin duda con los sentidos noqueado por el alcohol - comido.
Hace apenas una generación, miles de noruegos se vieron obligados a abandonar su país en busca de trabajo, emigran principalmente a los EE.UU..
Ahora la población está en plena expansión - más del 13% son inmigrantes, atraídos por los numerosos empleos, salarios altos y un sistema de atención integral.
La gente de Suecia, el viejo rival y no hace mucho más rico que Noruega, corriente a trabajar.
Rakfisk se considera que significa algo importante, una parte vital si bastante mal del pasado de Noruega.
Es uno de los platos más caros que se pueden comprar.
Pero entonces todo es caro - un pequeño vaso de cerveza o un bocadillo que llamar de nuevo 9 EUR ($ 14) cada uno.
Noruega no suele hacerlo en la agenda global de noticias - y la mayoría parece que les gusta de esa manera.
La gente aquí son todavía reacios a mencionar por su nombre de Anders Breivik, el extremista de derecha, racista quien baleado y muerto 77 hombres, mujeres y niños el año pasado.
En cambio, los disparos se les conoce como "el 22 de julio del incidente."
Noruegos les resulta muy difícil creer que en su país amante de la paz uno de los suyos era capaz de tal brutalidad y asesinato.
El crecimiento desde principios de 1970 de una de las mayores industrias de petróleo y gas del mundo está detrás de gran parte de la riqueza actual de Noruega.
"Pero el petróleo no es la única razón por la que estamos haciendo muy bien", dice Anna camarera, repartiendo bandejas redondas de maduración rakfisk y, con su largo pelo rubio y ojos sorprendentemente azules, la imagen de Nordic bienestar.
Somos una - cómo se dice - las personas prudentes.
Su Inglés, al igual que la de la mayoría de la gente aquí, es impecable.
No somos muy vistosas, que no nos gusta la ostentación.
Noruega ha manejado su riqueza petrolera con mucho cuidado - todos excepto un pequeño porcentaje del dinero de la industria está invertido en un fondo especial para el beneficio de las generaciones futuras.
Cuando todo el mundo estaba lanzando en torno al dinero que no tienen, en los años previos a la crisis financiera global, Noruega mantuvo sus cordones de la bolsa fuertemente unidos.
"Siempre que podemos esquiar en invierno y hacer senderismo en verano estamos felices", dice Anna.
"Y comer rakfisk", añade con una sonrisa despreocupada.
I pie en la nieve y hacer cola para comer algo - Ya he tenido suficiente rakfisk.
Ahora una hamburguesa de alces es sin duda algo diferente y más suculenta para el sabor.
Pero en la noche, que es más que el pescado huele mal.
El hotel en el que me alojo en uno de una serie de lugares de alojamiento una cena rakfisk donde los huéspedes votar por el mejor - o tal vez el más difícil por vía nasal - peces.
Hay un enlace de televisión en vivo a un presentador en una pajarita rodeado de placas de rakfisk.
Es como el Festival de la Canción de Eurovisión.
"¿Qué puntuación le daría a los mejores pescados allá arriba en las montañas de Thor-Juergen?"
"Estos son nuestros puntos, Havard."
Hay aplausos, risas.
Un hombre se cae de la silla, tal vez superar con aguardiente.
O tal vez es el humo de todos los que los peces.
Enrique Peña Nieto en México enfrenta difícil comienzo
Como nuevo Presidente Enrique Peña Nieto de México se prepara para asumir el cargo, el BBC otorgará mira a los desafíos que él y las expectativas mixtas de la población que enfrenta.
Tráfico en la Ciudad de México es particularmente mala en la actualidad.
Una ciudad congestionada en el mejor de los casos, un aro de acero se ha erigido desde lunes cortando varias rutas principales en la capital y provocando el caos en las carreteras.
El objetivo, sin embargo, no iba a dejar de pasajeros para llegar al trabajo, pero evitar que los manifestantes lleguen a parlamento.
El sábado, el nuevo presidente Enrique Peña Nieto de México recibirá la banda presidencial y hacerse cargo de la gestión de la nación.
Se enfrenta a una tarea complicada.
México ha tenido un buen desempeño económico durante el gobierno saliente de Felipe Calderón, pero el país está al borde de una guerra contra las drogas, que ya ha cobrado unas 60.000 vidas en seis años.
"Mi gobierno tiene un gran compromiso con el pueblo de México para reducir la violencia", el señor Peña Nieto dijo a presidente de EE.UU. Barack Obama en la Casa Blanca a principios de esta semana.
Voy a proponer una nueva estrategia de seguridad que nos permita alcanzar ese objetivo.
Antes de codearse con el presidente de EE.UU., anterior experiencia política del señor Peña Nieto fue gobernador de su estado natal, el Estado de México.
A, Estado extensa poblada que rodea la capital, opiniones sobre el nuevo líder se dividen en su antiguo territorio.
Un hombre sencillo
En el bucólico pueblo de Valle del Bravo, por ejemplo, se le recuerda con cariño.
Los residentes le acreditará impulsar el turismo en la infraestructura del centro y la construcción.
Para llegar a la ciudad se puede conducir a lo largo de una de las nuevas autopistas del señor Peña Nieto, una gran mejora en las carreteras agrietadas y lleno de baches que reemplazó.
Las placas que llevan su nombre también cuelgan fuera de un moderno centro deportivo y un impresionante museo interactivo sobre el cambio climático.
"Estamos buscando a él para lograr un cambio real y duradero", dice amigo y aliado político Gabriel Olvera Hernández, un congresista del estado para el partido del Sr. Peña Nieto, del PRI.
En particular, en términos de seguridad y la economía, estamos esperando un cambio interesante y verdadero que nuestro país tanto necesita.
Después de una ininterrumpida 81 años en el poder, el PRI fue derrocado en 2000 por Vicente Fox.
Congresista Olvera reconoce que después de 12 años fuera de la casa presidencial de Los Pinos, hay mucha expectativa dentro del partido sobre Enrique Peña Nieto.
Y rechaza la caracterización de la oposición del nuevo presidente como carente de sustancia.
Es un hombre muy sencillo, muy comprometida con una excelente visión de país.
Es un excelente estadista y, sobre todo, es una persona que sabe escuchar.
Pero en el otro lado del estado, que no es la impresión que muchas personas tienen de su ex gobernador.
En Nezahualcóyotl, también conocida como Ciudad Neza, el contraste con las calles empedradas de Valle del Bravo no podía ser más nítida.
Escondido debajo de pasos elevados de autopistas, es en muchos aspectos, un suburbio de la ciudad de México.
Y los problemas del municipio son también valiente como urbanos.
A principios de este año, el ejército fue llamado para ayudar a hacer frente a las bandas de narcotraficantes que operan en los barrios, y la violencia contra las mujeres es particularmente aguda.
En un pedazo de tierra baldía por un gran vertedero, los cuerpos de decenas de asesinatos de mujeres se han vertido en los últimos dos años.
Más de 1.000 mujeres fueron asesinadas en el Estado de México, mientras que el señor Peña Nieto fue gobernador, una tasa mucho más alta que en la ciudad notoriamente violenta de Ciudad Juárez - un lugar sinónimo de los asesinatos de mujeres inocentes.
Los críticos del señor Peña Nieto dicen que, como mucho, que no tuvo en cuenta adecuadamente el problema del feminicidio cuando se encontraba en la oficina.
En el peor, que acusan a su gobierno de hacer la vista gorda.
En una casa de concreto típico del barrio venido a menos, Irinea Buendía lucha por contener las lágrimas mientras me muestra fotos de su difunta hija, Mariana Luna.
De acuerdo con la versión oficial de los hechos, Mariana se suicidó en 2010.
Sin embargo, su familia cree que fue asesinada por su pareja.
"Cuando llegué a su casa, parecía que su cuerpo había sido lavado", recuerda la señora Buendía.
Había señales de que había sido golpeado, y el rigor mortis ya se habían puesto pulg
Como su madre cuenta la historia, una foto de Mariana mira hacia abajo de las paredes, junto a una cruz que lleva una sola palabra: Justicia.
Sin embargo, eso es exactamente lo que la familia dicen que se les ha negado.
Las autoridades del estado me han tratado como si fuera un viejo chisme, un alborotador, un quejica.
Lo que quieren es que uno simplemente acepta lo que dicen y se calla.
"Pero eso no puede ser correcto cuando había tantas irregularidades y omisiones", dice ella.
Como Presidente Peña Nieto recibe la banda, el sábado que viene con una gran responsabilidad.
Decenas de miles de familias han sido afectadas por el crimen violento en México en los últimos seis años, y el nuevo presidente se ha comprometido a hacer que una prioridad durante su mandato.
"Espero que sea el mismo tipo de presidente que él era un gobernador", dijo el diputado priísta Olvera en el Valle del Bravo.
Sin embargo, eso es exactamente lo que familiares de las víctimas en Ciudad Neza más miedo.
Bradley Manning no se quejó de malos tratos, los fiscales sostienen
Los fiscales tratan de contrarrestar las afirmaciones de Bradley Manning de abuso en confinamiento
La audiencia se centra en la época de Manning en la prisión militar de Quantico, Virginia
Defensa quiere caso desestimó el argumento de que el confinamiento de Manning fue dura
El soldado del Ejército está acusado de haber robado miles de documentos clasificados
Los fiscales trataron de establecer viernes que soldado raso del Ejército Bradley Manning - acusado en la mayor filtración de material clasificado en la historia de EE.UU. - se perdió varias oportunidades para quejarse por el maltrato que está alegando que sufrió bajo custodia militar.
Mientras que Manning interrogar a una audiencia previa al juicio en el Fuerte. Meade, Maryland, el fiscal mayor Ashden Fein afirmó que los registros de visitas semanales Manning tuvo con oficiales de la unidad durante nueve meses de detención en Quantico, Virginia, no presentan quejas sobre su tratamiento.
El interrogatorio - durante una audiencia sobre una petición de la defensa para que el caso de Manning desestimado el argumento de que su encierro ha sido dura y ha sido de castigo suficiente - se produjo un día después de que Manning declaró que había pensado en el suicidio durante su detención.
El analista de inteligencia del Ejército, detenido en junio de 2010, está acusado de haber robado miles de documentos secretos mientras servía en Irak.
El material fue luego publicado en línea por WikiLeaks.
WikiLeaks nunca ha confirmado que Manning era la fuente de su información.
En la audiencia del viernes, Fein revisado con Manning los formularios oficiales rellenado después de reunirse con Manning durante su detención en el calabozo de Quantico, donde se llevó a cabo bajo un estado de reclusión mayor de Julio 2010 a abril de 2011.
Funcionarios hacían preguntas Manning y anote sus respuestas.
Cuando Fein le preguntó acerca de las formas Viernes, Manning reconoció que tiene tratamiento por sus guardias como "excelente" y el tratamiento de las instalaciones en general como "muy profesional".
Las formas no presentan denuncias de malos tratos, a pesar de que los oficiales pidieron Manning directamente sobre su tratamiento, Fein sostuvo.
Manning respondió que iba a expresar verbalmente su preocupación acerca de los problemas y que los funcionarios visitantes hablaban a través de las preocupaciones e indicar que se tratarían, pero no grabó los temas.
"Ellos escribir 'sin problemas' (después de discutir los problemas), y no significa necesariamente que no he traído algo", dijo Manning.
El juez, el coronel del ejército Denise Lind, también pidió a Manning por qué él no se quejó por el trato recibido durante la reunión de enero de 2011 con un jurado de calificación de los pensamientos suicidas que expresó en una forma de meses anteriores.
Manning respondió que su intención en esa reunión era conseguir la "prevención de lesiones" estado degradado.
Los militares dijeron que lo pusieron en esta situación restrictiva - un paso por debajo de vigilancia de suicidio - para su protección y la de los demás.
"Quería que el personal supiera que estaba bien, y (quería) bajarse el estado POI ... para disfrutar de una mayor calidad de vida desde mi punto de vista", dijo Manning.
Manning declaró el jueves sobre su detención en Irak y su traslado a Kuwait, donde estuvo detenido durante casi dos meses antes de ser trasladado al calabozo de la Base Naval Quantico, en Virginia, en julio de 2010.
Dijo que contempla el suicidio en Kuwait y, una vez aprobada por ahí debido al calor.
Dijo que no se les permita saber lo que le estaba pasando o en el mundo exterior era inquietante.
"Mi mundo se acaba de reducir a Camp Arafjon, a la jaula", dijo el jueves Manning.
Pensé que iba a morir en esa jaula.
Una vez en Quantico, Manning dijo que gastan la mayoría de los días en una pequeña celda - por lo menos 21 horas y muchas veces más de 23 horas - sin compañía.
Manning dijo que estaba permitido sólo un colchón, manta, flip-flops, algo de ropa y sus gafas.
Dijo que trató de mantenerse en movimiento, ya que dormir durante el día o incluso acostarse era contra las reglas.
Manning dijo que siempre dormía con la luz de fuera de su celda en sus ojos.
Si los guardias no podían ver su cara cuando se dio la vuelta en la noche, dijo que lo iban a despertar a rodar hacia atrás.
El abogado de Manning presentó una objeción formal al tratamiento de Manning en enero de 2011.
Manning fue trasladado a la prisión militar de Fort Leavenworth, Kansas, en abril de 2011.
También el viernes, el juez preguntó a Manning sobre una acusación que hizo en su testimonio del jueves - que después de verse obligado a dormir desnudo de una noche en su celda de Quantico, se vio obligado a pararse desnudo frente a los guardias y otros presos durante un conteo de la mañana .
Manning había declarado que nunca se le dio la oportunidad de cubrirse con la manta durante el recuento.
A preguntas del juez Viernes, Manning dijo que él deduce de la orden de la guardia que debía dejar una manta que le podría haber cubierto, pero reconoció que nadie le había ordenado que lo deje caer.
Manning declaró el jueves que se vio obligado a dormir desnudo, la noche anterior a causa de su intento de mostrar a un oficial que no era un peligro para sí mismo.
Manning dijo que él le dijo al oficial que él pudo haber usado la cintura de su ropa interior o de su flip-flops hacerse daño, pero no lo había hecho.
Esa noche, declaró Manning, su ropa interior, chanclas y gafas se han retirado de su celda.
Sus abogados esperan que el juez, al menos, tomar sus experiencias durante el confinamiento en cuenta y reducir drásticamente su condena en caso de ser declarado culpable en su corte marcial, que se espera que comience a principios del año próximo.
La defensa ha dicho que planea tener Manning declaró culpable de delitos menores y la lucha contra otros cargos como demasiado extremo.
La audiencia se reanudará este fin de semana, con los fiscales esperan argumentar que estaban justificadas las condiciones de detención.
El Pentágono ha afirmado que Manning se llevó a cabo de conformidad con las normas que rigen a todos los detenidos de máxima custodia en Quantico.
Cargos contra Manning incluyen ayudar al enemigo, causando injustamente inteligencia que se publicará en Internet, transmitir información de defensa nacional y el robo de bienes públicos o registros.
Si es condenado por todos los cargos, podría enfrentar una sentencia de cadena perpetua.
Mi crisis de identidad mexicoamericana
Él dice que muchos se vieron obligados a salir de México debido a la falta de oportunidades no
Mexicanos tienden a culpar a aquellos que se fueron, sino que recuerdan a los mexicanos de los tiempos difíciles, dice
Navarrete dice que los mexicano-americanos están atrapados entre dos mundos
En un reciente viaje a la Ciudad de México, apenas había hecho mi camino por el vestíbulo y llegó al área de procesamiento de inmigración cuando me perplejo.
Signos señalaron el camino a dos líneas: (". Extranjeros"), una para "Mexicanos" ("mexicanos"), otro para "Extranjeros"
Me quedé allí durante unos segundos, sin saber a dónde ir.
Crecer en el centro de California, que había sido llamado a toda mi vida "mexicano".
Es taquigrafía étnica de la misma manera que mis amigos en Boston se refieren a sí mismos como "Irish" o mis amigos en Nueva York describen a sí mismos como "italiano".
Más tarde, me decidí por "México y Estados Unidos."
Sin embargo, esto fue México.
Y, en la patria de mi abuelo, no había necesidad de taquigrafía o guiones.
Yo era simplemente una norteamericana.
Hablo español, lo suficientemente bueno para manejar cualquiera de los extremos de una entrevista en ese idioma.
Pero yo no tengo el vocabulario de un nativo, y no me puedo quitar mi acento americano.
Así que tomé mi pasaporte EE.UU. y la puse en la línea para Extranjeros.
Pensé en ese momento esta semana cuando el presidente electo de México Enrique Peña Nieto visitó la Casa Blanca para reunirse con el presidente Obama.
En el orden del día, como de costumbre, cuando los líderes de los dos países se encuentran: la inmigración, las drogas y el comercio.
Peña Nieto también estaba ansioso por hablar sobre el crecimiento de la economía mexicana, que es una de las razones que los mexicanos son ahora las mismas probabilidades de permanecer en México como en participación de los Estados Unidos.
Quiere colaborar con los Estados Unidos y Canadá, y crear un bloque comercial europeo-estilo de la Unión de América del Norte.
Y Peña Nieto se comprometió a continuar la guerra de México contra los cárteles de la droga, aunque no ofreció detalles.
Para México, la relación con los Estados Unidos es complicado y lleno de resentimientos.
La mayoría de los estadounidenses probablemente nunca dan una idea el hecho de que, en 1848, Estados Unidos invadió México y obligó a sus dirigentes a firmar más de la mitad de su territorio en el momento de rifle.
Pero para los mexicanos, que piensan en términos de siglos, no en minutos, los recordatorios están por todas partes.
Así que en el momento en que un funcionario de EE.UU. dice nada en lo más mínimo crítico de México, se empieza a escuchar - en la prensa mexicana, y entre las elites - quejas sobre cómo los estadounidenses están invadiendo la soberanía de sus vecinos.
Y los hijos de Moctezuma van en pie de guerra.
Y, sin embargo, para México, la relación es muy difícil con los más de 35 millones de estadounidenses de origen mexicano que viven en Estados Unidos.
¿Quieres hablar sobre los sentimientos difíciles?
Hay un montón.
México tiene ganadores y perdedores, gente para quien el país ofrece oportunidades y otros para los que no lo hace.
La única razón por la que tiene tanta gente de ascendencia mexicana que viven en ciudades como Los Angeles, Las Vegas, Phoenix, Denver y San Antonio se debe a que, en algún momento de nuestro árbol genealógico, había una persona, tal vez un padre o un abuelo, que fue excluido de oportunidades en México y tuvo que ir al norte.
Y más de las veces, esa persona encaja un perfil - piel oscura, poca educación, de un pueblo pobre, etc
Somos sus hijos, y somos leales a ellos.
No es Mexico.
Y a pesar de que ahora podemos estar viviendo el sueño americano, después de haber ido a buenas escuelas y buenos empleos tomadas, nunca podemos perder de vista el hecho de que es el sueño americano que estamos viviendo, y no la mexicana.
Nuestra identidad puede ser a veces confusa, pero nuestra lealtad es clara.
Es a los Estados Unidos.
Además, somos conscientes de que muchos de los mexicanos de elite en la clase dominante no les gustamos.
El sentimiento es mutuo.
Nos ven como un recordatorio de una humillante derrota y mirar hacia nosotros como acciones inferior que no es lo suficientemente mexicana.
Nuestro español no será nunca lo suficientemente bueno, nuestros lazos con México nunca lo suficientemente fuerte.
Nuestra existencia es, como ellos lo ven, todo sobre el fracaso.
Si nuestras familias no habían fracasado en México, no se han ido.
Y no estaríamos ahora nos encontramos atrapados detrás de la cortina de seda, vivir bien en los Estados Unidos, sino almas perdidas no obstante.
Mi esposa, que nació en Guadalajara y llegó a los Estados Unidos legalmente como un niño, me recuerda que hay fricción entre los mexicanos y mexicano-americanos porque los mexicanos tienen una comprensión más profunda de lo que son y mexicano-estadounidenses resienten.
Aunque ella es un ciudadano de EE.UU., se ve a sí misma como parte de ambos países.
Mientras tanto, muchos mexicano-americanos que conozco no se sienten como si fueran una parte de cualquiera.
Nos encanta escuchar a la banda mexicana, Los Tigres del Norte, sino también a Bruce Springsteen.
Usted obtiene lo mejor de ambos mundos, pero están arraigados en ninguno.
En México, nos ven como estadounidenses.
Y en los Estados Unidos, nos considera mexicano.
Ahora, para complicar la relación aún más, como he aprendido durante mi viaje, algunos líderes de México y partes de los intelectuales quieren volver a conectar con la diáspora.
Quieren poner mexicanos-americanos a trabajar como "embajadores" improvisados ​​de México, en representación de sus intereses en los Estados Unidos.
Nos decimos a nuestros conciudadanos lo que es un gran país es visitar y presionar a los líderes políticos para fortalecer los lazos con México.
Si.
Eso no va a suceder.
Hay demasiados resentimientos.
Y, con la desigualdad de ingresos y la corrupción y la violencia rampante de drogas, muchos de nosotros no estamos tan seguros de que es un gran país.
Me temo que estás en tus propios amigos.
Eso es justo.
Si por lo menos algunos mexicanos todavía no están dispuestos a perdonar a los Estados Unidos por la forma en que trató México hace un siglo y medio, entonces tienen que aceptar el hecho de que algunos mexicano-americanos todavía guardan rencor por cómo se trataba a los miembros de su familia mucho más recientemente que eso.
Hmmm.
Tal vez somos más "mexicano" de lo que pensaba.
Batallas antiguas, nuevo Medio Oriente
El alto el fuego entre Israel y Hamas aún podría ser una base probable para la paz
¿Puede haber alguna vez una paz duradera entre los árabes y los Judios en el Medio Oriente?
Otra ronda de derramamiento de sangre sugiere que cualquier esperanza es vana.
En medio de los argumentos fútiles habituales sobre quién empezó, decenas de edificios han sido reducidos a escombros, más de 140 palestinos, la mayoría civiles, y seis israelíes han sido asesinados, y, por primera vez, misiles desde Gaza han aterrizado cerca de Tel Aviv, capital de Israel, y de la ciudad santa de Jerusalén.
Pero, aunque los israelíes y palestinos parecen atrapados en el conflicto antiguo, a su alrededor el Oriente Medio está cambiando.
La primavera árabe ha lanzado los pedazos en el aire, y, nos guste o no, los palestinos y los israelíes están atrapados en la crisis regional.
Tal vez esto hará que su sangrienta lucha que antes.
Sin embargo, hay razones para pensar que sólo podría romper su empate letal.
Una guerra que no se pierde o se gana
A primera vista, el optimismo parece muy difícil de justificar ahora.
Aunque el alto el fuego acordado el 21 de noviembre bodegas, combates de esta semana ha reforzado los halcones de ambos lados.
Los líderes de Hamas, el movimiento islamista que gobierna Gaza desde 2007, se afirman haber obligado a los israelíes a retroceder, a pesar de que Gaza ha tomado una paliza.
A pesar de matar a algunos de sus líderes y embotellado hasta 1,7 millones de personas de Gaza en uno de los rincones más miserables y concurrido del planeta, Israel no ha logrado destruir a Hamas.
De hecho Hamas está ganando en Cisjordania, el otro pedazo de Palestina, actualmente dirigida por sus acérrimos rivales Fatah, la facción palestina más moderada.
Por otra parte, los líderes de Hamas bien puede concluir que el tiempo está de su lado.
Como islamistas en el mundo árabe han ganado peso, por lo que Hamas ha hecho amigos poderosos y ricos.
Turquía, una potencia regional resurgente que alguna vez fue cercano aliado musulmán de Israel, ha asumido la causa de Hamas, de modo que tiene Qatar, uno de los más ricos y más dinámico de los Estados del Golfo.
Jubilant gente de Hamas dicen que una media luna islámica se curva alrededor de Israel del Líbano en el norte, donde el partido-con-la milicia Hezbolá tiene influencia, a través de Siria, donde los rebeldes de una inclinación cada vez más islamista pueden caerse Bashar Assad, y hacia abajo a través de Jordania, donde los aliados de Hamas están amenazando al rey.
Por encima de todo, en el flanco sur de Israel, el ascenso de los Hermanos Musulmanes durante la presidencia de Mohamed Morsi en Egipto, con mucho, la más poblada y fundamental de los países árabes, ha cambiado el equilibrio de la región.
Hosni Mubarak, el déspota secular quien dirigió Egipto durante 30 años hasta su caída en 2011, tenía poco tiempo para Hamas.
Por el contrario, la Hermandad es un primo de Hamas, y sus líderes están más expuestos a la opinión popular.
En el futuro la diplomacia Hamas podría surgir como un actor que no puede ser excluida, incluso por parte de Israel y Estados Unidos.
Mientras tanto, la línea dura de Israel sacarán las conclusiones opuestas.
En términos militares, Hamas se ha puesto de nuevo en su caja.
Hierro sistema antimisiles Cúpula de Israel ha demostrado su eficacia y muchos de los misiles de Hamas han sido destruidos.
Israelíes dormir más profundamente - por un tiempo.
En términos diplomáticos, América es tan firme como siempre, muchos países europeos también culparon a Hamas para comenzar la última ronda de violencia.
Por encima de todo, Israel ha prosperado, sobre todo bajo Binyamin Netanyahu, el primer ministro que ha tenido en cuenta en gran medida el proceso de paz.
A pesar de cohetes desde Gaza han matado a alrededor de 30 israelíes desde 2004, Israel ha sido bastante libre de los terroristas suicidas, gracias en parte a la barrera que muerde en Cisjordania, la porción principal de un Estado palestino a los posibles, y protege a los judíos asentamientos que siguen expandiéndose a pesar de su ilegalidad en el derecho internacional.
Netanyahu, cuyo partido Likud se ha fusionado con una gran cantidad incluso más dura bajo Avigdor Lieberman en el período previo a las elecciones el 22 de enero, está en buena situación.
¿Por qué consentir los palestinos revirado, dándoles un Estado propio?
Si realmente corrieron la Ribera Occidental, que no disparan cohetes, al igual que sus compatriotas han hecho en Gaza?
Es mejor mantenerlos detrás de esa pared y golpear a ellos si levantan la cabeza.
Tal vez la línea dura ganarán, sin embargo, la primavera árabe puede cambiar sus cálculos.
Aunque los islamistas al poder en Egipto y en otros lugares tienen poco amor por Israel, su prioridad será afrontando dificultades en el hogar.
Presupuesto de defensa de Israel es mayor que la de sus cuatro vecinos árabes juntos.
Inicio de una guerra con la superpotencia locales difícilmente ayudará a los nuevos gobiernos árabes reparan sus economías.
Que la pragmática Sr. Morsi trabajó con Barack Obama para obtener así un alto el fuego es un buen augurio - y sólo podría marcar el comienzo de algo.
Israelíes también debe mirar a largo plazo.
Con el resto del mundo árabe cada vez más democrática, privando a los palestinos de su derecho a la autodeterminación es la creación de un barril de pólvora que está obligado un día para explotar en los territorios ocupados por Israel - tanto como un autobús estalló en Tel Aviv esta semana.
La represión ya está socavando la democracia en el Estado judío, y la demografía exacerba esto como las olas de población árabe.
Misiones sangrientas contra Gaza cada pocos años para llamar de nuevo Hamas se cobrará un peaje diplomática creciente.
Ambas partes deben pinchar por extraños
La respuesta sigue siendo la pregonada por personas sensibles a ambos lados, la mayoría del mundo exterior y la prensa: dos estados, con Israel ceder territorio para la seguridad.
La esperanza - una pequeña en el corto plazo - es que el alto el fuego le dará un poco más de presión para los forasteros que empujan esa causa.
Egipto, que ahora debe ponerse a detener el flujo de armas hacia Gaza, junto con Turquía y Qatar, está en mejores condiciones que nunca para persuadir a Hamas a aceptar la idea de un estado judío en base a las fronteras de 1967 con intercambios de tierra y una Jerusalén compartida.
Extranjeros árabes también deben presionar a Hamas y Fatah a reunirse.
Eso sería hacer más para crear un Estado palestino a la oferta inminente para la estadidad virtual en la ONU.
Obama también tiene un papel en conseguir Israel a la mesa.
Durante su primer mandato, se olvidó de presentar su propio plan de paz.
De vuelta en la Casa Blanca, él está mirando tan reacios a ser dibujado pulg
Esto es lamentablemente miope.
Estados Unidos tiene un interés vital en un Oriente Medio estable.
Eso significa que un acuerdo de paz entre Israel y los palestinos.
Leyes empaquetado genérico de cigarrillos entran en vigor en Australia
Advertencias fumadores y partes del cuerpo enfermas blasonadas en cajas verdes opacos que son los mismos para todas las marcas de tabaco
Mundialmente primeras leyes de Australia sobre cigarrillos y tabaco sin tabaco han entrado en vigor, en sustitución de logotipos y colores con genéricos monótonos revestimientos de color verde oliva, las imágenes espantosas de las partes del cuerpo enfermas y representaciones de los niños y bebés se enfermaron por el tabaquismo de los padres.
Además de las advertencias y las imágenes de salud diferentes, la única diferencia entre los paquetes, obligatorios desde el sábado, son los nombres de marca, y estos son todos impreso en letra pequeña idénticos.
Es el régimen más estricto del mundo para el envasado de tabaco.
El Gobierno Federal de Australia dice que el objetivo es disuadir a los jóvenes de fumar mediante la eliminación del hábito de glamour.
Se basa en estudios que muestran que si la gente no ha empezado a fumar los 26 años hay un 99% de posibilidades de que nunca tomarla.
"Incluso desde una edad muy temprana, se puede ver que los niños entiendan el mensaje de que la empresa tabacalera está tratando de vender a través de su marca", dijo el ministro de Salud federal, Tanya Plibersek, citando estudios que muestran, por ejemplo, los niños que une una corona en un logotipo con la idea de ser una princesa.
Mientras que Australia tiene una de las tasas de tabaquismo más bajas del mundo y los cambios tendrá poco impacto sobre los beneficios multinacionales, otros países están considerando medidas similares.
La industria del tabaco presionó con fuerza contra las leyes.
Las empresas tabacaleras dijeron que iban a impulsar el comercio del mercado negro, lo que lleva a los cigarrillos más baratos y más accesibles.
"Habrá graves consecuencias no deseadas de la legislación", dijo Scott McIntyre de British American Tobacco Australia.
Los falsificadores de China e Indonesia traerán muchos más de estos productos a vender en las calles de Australia.
Otros dicen que las leyes han impulsado sus negocios.
Sandra Ha de Zico Import Pty Ltd, una pequeña empresa familiar, dijo que la demanda de cajas de cigarrillo, silicio cubre para enmascarar los paquetes desagradables, se había disparado desde casi cero hace dos meses que British American Tobacco, Imperial Tobacco de Gran Bretaña, Philip Morris y Japan Tobacco perdido un desafío a las leyes de la corte suprema de Australia.
Ha dijo Zico había vendido hasta 6.000 puntos de venta al por mayor y al se espera de nuevas acciones.
Este es un buen negocio para nosotros.
El enganche potencial, dicen los expertos, es la popularidad de las redes sociales con el demográfica del plan se dirige.
Después de una serie de leyes que prohíben la publicidad en televisión australianos y patrocinio deportivo y que requieren la mayoría de los vendedores de cigarrillos esconden de la vista, la comercialización del tabaco se ha movido en línea.
Australia ha prohibido la publicidad en la web de las empresas y los sitios locales, pero no puede restringir sitios en el extranjero.
"Si usted es un vendedor de tabaco y sólo tienes esta pequeña ventana de la izquierda para promocionar sus productos, en línea es un lugar atractivo para que usted pueda estar", dijo Becky Freeman, investigador de la salud pública en la Universidad de Sydney.
Freeman observó un aumento de "Average Joe" exámenes de marcas en los sitios de medios sociales como YouTube, Twitter y Facebook.
Tenemos que preguntarnos, es que simplemente un ciudadano privado que realmente ama a los cigarrillos Marlboro y se han tomado la molestia de hacer un video, o hay una empresa de marketing implicados?
British American Tobacco Australia dijo que la industria se ha centrado en hacer frente a las nuevas normas, más que marketing.
La industria ha ido tan lejos como el pago de Ucrania, Honduras y República Dominicana, para desafiar las nuevas reglas - los países están reclamando ante la Organización Mundial del Comercio que el comercio está siendo injustamente restringido, a pesar que ninguno de los países que tienen un comercio significativo con Australia.
Un fallo de la OMC probablemente a mediados de 2013.
Plibersek dijo que el gobierno había mantenido conversaciones con otros países que están considerando leyes similares en los envases.
Canadá fue el primer país en hacer advertencias fotografía obligatoria en 2001.
Ahora se extiende a más de 40 países, entre ellos Brasil, Turquía y Ucrania.
Leyes más estrictas se están considerando en Gran Bretaña, Nueva Zelanda, Sudáfrica y la India.
Muchos fumadores en Australia siguen siendo desafiantes.
Las fotos no me afectan.
Me ignoro.
"Usted acaba de agarrar un cigarrillo y lo puso lejos", dijo Victor El Hage mientras compraba un paquete con una fotografía de un tumor en la boca.
Honestamente, no hay una sola razón que me detengo, y esa es mi niña.
James Yu, que dirige el Rey del paquete estanco en el centro de Sydney, dijo que el embalaje uniforme hace que sea más difícil para apilar los estantes
"Antes me llevaba una hora de descargar un parto, ahora me toma cuatro horas", dijo Yu.
"El gobierno debería haber sólo les prohibió por completo y luego iríamos bien, muy bien, hemos terminado, vamos a cerrar la tienda", dijo, lanzando sus manos en el aire.
En una constante Plugged-In mundo, no todo es malo para aburrirse
Me pasé cinco horas inesperadas en un aeropuerto este día de fiesta de Acción de Gracias, cuando el avión tenía problemas mecánicos y tuvimos que esperar a otro avión para llegar.
Así que tuve mucho tiempo para pensar en el tema de aburrimiento.
No voy a mentirte.
La mitad de un día en un aeropuerto esperando un vuelo es bastante tedioso, incluso con las distracciones de libros, revistas y iPhones (por no hablar de tiendas libres de impuestos).
Pero cada vez más, algunos académicos y expertos en desarrollo infantil están saliendo en la alabanza de aburrimiento.
Está bien para nosotros - y nuestros hijos - que se aburre en ocasiones, dicen.
Obliga a que el cerebro va por la tangente interesantes, tal vez fomentar la creatividad.
Y debido a que la mayoría de nosotros estamos conectados casi constantemente en una pantalla u otra en estos días, no experimentamos los beneficios de aburrimiento.
Así que debemos abrazar el aburrimiento?
Sí.
Y no.
Pero voy a volver a eso.
En primer lugar, como mucha gente, supuse que el aburrimiento es un fenómeno relativamente reciente, con la llegada de más tiempo libre.
No es así, dice Peter Toohey, un profesor de historia griega y romana en la Universidad de Calgary en Canadá y autor de "El aburrimiento: una historia Lively" (Yale University Press, 2011).
"El aburrimiento en realidad tiene una historia muy larga", dijo.
Hay graffitis América sobre el aburrimiento en las paredes de Pompeya que data del siglo primero.
Luego está la cuestión de cómo se define el aburrimiento.
El problema es que se ha definido y discutido, de muchas maneras diferentes, dijo John D. Eastwood, profesor asociado de psicología en la Universidad de York, en Ontario, Canadá.
Después de revisar la literatura de investigación y poner la idea en frente de un grupo de enfoque de cerca de 100 personas, el profesor Eastwood y sus colegas definen el aburrimiento como una experiencia de "querer, pero al no poder participar en la actividad satisfactoria."
Lo que separa el aburrimiento de la apatía, dijo, es que la persona no está comprometida, pero quiere ser.
Con la apatía, dijo, no hay necesidad de hacer algo.
La experiencia central de aburrimiento, dijo, es "la interrupción del proceso de atención, asociado a un bajo estado de ánimo y la sensación de que el tiempo pasa lentamente."
El aburrimiento puede sonar muy parecido a la depresión.
Pero el profesor Eastwood dijo que, si bien pueden estar relacionados, las personas que se aburren tienden a ver el problema como el medio ambiente o el mundo, mientras que las personas que están deprimidas ven el problema como ellos mismos.
A veces pensamos que estamos aburridos cuando sólo tenemos dificultad para concentrarse.
En su estudio, "La Mente unengaged: Definición de aburrimiento en términos de atención", que apareció en la revista Perspectives on Psychological Science en septiembre, el profesor Eastwood y sus colegas se refirió a una experiencia anterior en el que los participantes escucharon una grabación de una lectura de la persona un artículo de la revista.
Algunos grupos escucharon un programa de televisión de alta y no vinculado en la habitación de al lado, otros oyeron a un nivel bajo, así que era apenas perceptible, mientras que el tercer grupo no escuchó la banda sonora en absoluto.
Los que escucharon el televisor de bajo nivel reportado más aburrimiento que los otros dos grupos - que tenían dificultad para concentrarse, pero no estaban seguros de por qué, y atribuyen esa dificultad al aburrimiento.
Cuando usted está tratando de concentrarse en una tarea difícil o atractivo, la alteración de la atención puede conducir al aburrimiento, dijo Mark J. Fenske, profesor asociado de neurología en la Universidad de Guelph en Ontario y uno de los autores del estudio.
Por otro lado, cuando estás haciendo algo aburrido ", tales como la búsqueda de malas widgets en una línea de fábrica, distrayendo la música puede ayudar a no ser aburrido."
De hecho, dijo, ahora sabemos que se retorcía y garabatos, a menudo visto como un signo de aburrimiento, en realidad puede ayudar a combatir por mantener a las personas físicamente más alerta.
"Las investigaciones muestran que los niños que se les permite a inquietarse aprenden más y retienen más información que aquellos que se ven obligados a quedarse quieto", dijo el profesor Fenske.
Todos experimentamos aburrimiento en algunos puntos - mi retraso de un vuelo, un altavoz zumbido, una película particularmente tedioso.
Sin embargo, algunos individuos son más propensos a ser aburrido que otros.
Para medir esto, los investigadores desarrollaron una "predisposición Escala aburrimiento" en la década de 1980.
La escala incluye preguntas como: "Hay muchas cosas que tengo que hacer es repetitivo y monótono", y "Tengo muchos intereses, no tengo tiempo para hacerlo todo."
El uso de tales escalas, los investigadores han descubierto que los niños tienden a aburrirse con más frecuencia que las niñas, dijo Stephen Vodanovich, profesor de psicología en la Universidad de West Florida, especialmente cuando se trata de que necesitan más, y una variedad de la estimulación externa.
Pero, en general, los adolescentes son mucho muy cansado.
En 1991, Reed Larson, profesor de desarrollo humano y de la comunidad de la Universidad de Illinois, llevó a cabo un experimento en el que puso en contacto con cerca de 400 adolescentes y sus padres de siete a ocho veces al día por beeper.
Él encontró que el 32 por ciento de los adolescentes dijo que se aburrían en la escuela y hacer la tarea, mientras que el 23 por ciento dijo que estaban aburridos cuando no estaban en la escuela.
Por otra parte, el 3 por ciento de los padres dijeron que estaban aburridos.
Profesor Larson dijo que no sabía si los porcentajes aburrimiento ahora, 21 años más tarde, serían más altos o más bajos.
Pero dijo que sabía que "la adolescencia es un periodo máximo de aburrimiento," en gran parte porque los niños y adolescentes no se les da un gran control sobre lo que quieren hacer.
Así que de vuelta a mi pregunta inicial: ¿Es el aburrimiento bueno para usted?
A veces no, porque en su extremo puede llevar a las personas a asumir riesgos físicos absurdas, jugar o disfrutar en el abuso de sustancias como una manera de aliviarlo, las investigaciones muestran.
Por otra parte, muchos filósofos y escritores discuten la conexión entre el aburrimiento y la creatividad, dijo el profesor Vodanovich, que ha estado estudiando el tema desde hace más de dos décadas.
"El aburrimiento es la forma del cerebro para decirle que debería estar haciendo otra cosa", dijo Gary Marcus, profesor de psicología en la Universidad de Nueva York
Pero el cerebro no siempre sabe que lo más apropiado para hacerlo.
Si estás aburrido y utiliza esa energía para tocar la guitarra y cocinar, lo que te hará feliz.
Pero si usted ve la TV, puede hacer feliz a corto plazo, pero no a largo plazo.
Así que si su hijo se aburre y le da un iPad, es posible que no se aburrirá nunca más, pero no ha aprendido a entretenerse, o auto regular, dijo el profesor Fenske.
Y "que las transferencias de autorregulación de una situación a otra", dijo.
Su hijo no sólo aprender a entretenerse, pero se vuelve más autocontrol en otras áreas.
No creo que realmente queremos para celebrar el aburrimiento.
Tampoco hay que ser muy crítico de la misma.
Más bien, nuestro objetivo debe ser sentirse cómodo lejos de la charla constante de la actividad y la tecnología.
Profesor Eastwood aceptó.
"Nos enmarcamos como tenemos que ser aburrido más, pero el aburrimiento es una agonía, inquietud de estar conectado con algo significativo", dijo.
Lo que la gente está realmente buscando, dijo, es una forma de desconectar y disfrutar de tiempo de inactividad.
"En un entorno en el que estamos sobre estimulado constantemente", dijo, "es difícil de encontrar maneras de participar cuando el ruido se apaga."
En Colorado, No PlayBook para Nueva Ley de Marihuana
Anthony Orozco, de 19 años, estudiante de la universidad de la comunidad y del jugador de fútbol en el sureste de Colorado, se enfrenta a cargos penales por algo que pronto será legal en este estado: la posesión de unos pocos trozos de marihuana y una pipa que fumaba ella.
Orozco dijo que un día en septiembre, él y unos amigos estaban conduciendo en Lamar, en las llanuras cercanas a la frontera con Kansas, cuando se pararon.
Después de que el oficial de policía encontró marihuana en el coche, el Sr. Orozco se emitió una citación por posesión de drogas y parafernalia - infracciones leves que cada uno lleva una multa de $ 100 - y teniendo en cuenta la fecha del juicio.
"Nos tratan como delincuentes", dijo Orozco.
Pero es que uno?
En las semanas de incertidumbre después de la votación de Colorado para legalizar pequeñas cantidades de marihuana para uso recreativo, la respuesta en cientos de casos menores de drogas no depende tanto de la ley de la ubicación.
Cientos de casos de marihuana delito menor ya se están perdiendo aquí y en el Estado de Washington, que aprobó una medida similar.
Los departamentos de policía han detenido los adultos mayores de 21 años por posesión de pequeña escala que serán sancionados legalmente una vez que las leyes entren en vigor en las próximas semanas la carga.
Pero los fiscales de distritos más conservadores en Colorado se han comprometido a seguir adelante con los casos actuales de marihuana y siguen citando a personas por posesión.
Al mismo tiempo, varias ciudades de los suburbios de Denver a las montañas occidentales están votando para bloquear nuevas tiendas de marihuana al por menor con licencia del estado, desde su apertura en sus comunidades.
"Esta cosa está evolucionando tan rápido que no sé lo que va a pasar", dijo Daniel J. Oates, el jefe de policía de Aurora, al este de Denver.
Reguladores del estado de Washington también están rascando la cabeza.
Y ellos están buscando orientación sobre cómo establecer un sistema de licencias para la producción, fabricación, distribución y venta - todo por un plazo hasta el 01 de diciembre 2013.
Dicen que Colorado, para bien o para mal, está por delante de la mayoría de los estados en la regulación de la marihuana, en primer lugar para el uso médico y ahora forma recreativa.
"Colorado tiene un mercado más regulado, por lo que será una buena guía", dijo Brian E. Smith, un portavoz de la Junta de Control de Bebidas Alcohólicas del Estado de Washington.
Pero hay un lugar o un sistema, el Sr. Smith reconoció, pueden hacer más que sugerir lo que podría funcionar.
"No hay ningún precedente real para nosotros a seguir", dijo.
La ley de Washington, llamado I-502, entra en vigor el 6 de diciembre, que también deja un año de limbo en el que el sistema de licencias del estado aún no existe, pero legalizado la posesión hará.
Y hay cuestiones mecánicas espinosos que deben ser resueltos durante ese tiempo, como la forma de equilibrar el mandato de "acceso adecuado" del estado de la marihuana con licencia, con sus prohibiciones de empresas de cannabis a 1.000 pies de una escuela, parque, parque o centro de cuidado de niños.
"En ninguna parte va a ser más difícil en el sitio de una empresa cannabis con licencia que en las zonas urbanas, sobre todo en el área metropolitana de Seattle", dijo Ben Livingston, un portavoz del Centro de cannabis legal, un grupo de investigación de reciente creación.
El 21 de noviembre, Oates Jefe en Aurora enviaron a sus oficiales un e-mail anunciando que el abogado de la ciudad ya no estaría procesando pequeños violaciónes de marihuana para cualquier persona mayor de 21 años, y que la policía deje de cobrar a la gente por esos crímenes "con efecto inmediato . "
Oates jefe dijo que la policía hacer cumplir los códigos de ciudades que regulan los cultivadores de marihuana medicinal, y que seguirían perseguir narcotraficantes y traficantes.
En el Condado de Weld en el norte de Colorado, el fiscal de distrito, Ken Buck, representa una visión más estricta.
Después de la votación, dijo que su oficina continuará persiguiendo casos de posesión de marihuana, sobre todo como una manera de presionar a los usuarios para obtener tratamiento.
En este momento, 119 personas se enfrentan a acusaciones de que poseen dos onzas o menos de marihuana, aunque muchos se enfrentan a otros cargos.
"Nuestra oficina tiene la obligación de perseguir los delitos que eran delitos en el momento en que ocurrieron," Mr. Buck dijo en un comunicado.
La respuesta ha sido complicado, incluso en lugares como el condado de Mesa rural, donde los votantes rechazaron la iniciativa de marihuana.
La policía de Grand Junction, la ciudad más grande del condado, ya no está citando adultos por posesión de pequeñas cantidades.
Fiscal de distrito del condado, Pete Hautzinger, apoyó esa decisión, sino que también decidió no despedir a todos los casos de posesión pendientes.
"No creo que estoy perdiendo el tiempo, continuar para hacer cumplir la ley hasta que cambie", dijo.
Aunque 55 por ciento de los votantes de Colorado apoyó la medida, con lo que la marihuana recreativa en los pliegues de gobierno y el sistema legal no iba a ser sencillo.
Y las reacciones contradictorias en todo el estado ponen al descubierto una profunda ambivalencia entre los funcionarios locales sobre el gran experimento verde del estado.
"Es una barrera cultural" con los fiscales de distrito, dijo Sean McAllister, un abogado de Denver que representa a los acusados ​​de marihuana y es un portavoz local de la Organización Nacional para la Reforma de las Leyes sobre Marihuana.
"Pasaron gran parte de su vida enjuiciar a la gente que todavía no aceptan la verdad que esto es legal", dijo.
Como los primeros estados para tratar pequeñas cantidades de marihuana como el alcohol, Colorado y Washington están a punto de convertirse en casos de pruebas nacionales de legalización de las drogas.
Como defensores y funcionarios estatales planean una nueva frontera de las ventas legalizadas, que también están esperando ansiosamente la dirección del gobierno federal, que todavía tiene planes para el tratamiento de la venta y el cultivo de la marihuana como delitos federales.
Los defensores de la marihuana legalizada esperan que el Departamento de Justicia de los rendimientos.
A pesar de algunos arrestos de alto perfil de los pacientes de marihuana medicinal y vendedores, el gobierno federal ha permitido sobre todo empresas de marihuana medicinal que operan en Colorado, Washington y otros 16 estados.
Aunque los agentes de drogas probablemente no derribar puertas para aprovechar una pequeña bolsa de la droga, que es probable que se resisten a permitir que las tiendas de marihuana recreativas reguladas por el Estado permitidas por las nuevas leyes, dijo Kevin A. Sabet, ex asesor de política de drogas en el gobierno de Obama.
Varias ciudades de Colorado no están a la espera de que las autoridades federales a actuar.
Incluso antes de las elecciones, algunos gobiernos locales aprobaron moratorias sobre las nuevas tiendas de marihuana, a pesar de que será de alrededor de un año antes de que se abra.
La semana pasada, la ciudad occidental de Montrose tomó una prohibición de seis meses, y es probable que pase la semana que viene.
"No queremos ser puesto en una posición en la que alguien de licencia y luego tenemos un asunto federal grande", dijo Bob Nicholson, miembro del Ayuntamiento.
Nuestra comunidad votó en contra de esta enmienda.
Estamos pensando en lo que la comunidad votó a favor en comparación con lo que el estado votó a favor.
Hay un montón de preguntas.
Petronella Wyatt: Fui intimidado de Oxford por ser un conservador
No sólo los estudiantes universitarios de hoy en día que son atacados por sus opiniones
No puedo recordar un momento en que yo no sueño de ganar un lugar en la Universidad de Oxford.
Tanto mi padre como mi hermano mayor había estado a lo que me imaginaba era mayor el asiento del mundo del aprendizaje, una versión moderna de vino-se sonrojó simposio griego animando a los dos pilares de la civilización, la libertad de pensamiento y la tolerancia.
Sin embargo, dos semanas después de ocupar mi lugar en el Worcester College a finales de los años ochenta a leer la historia, me hice las maletas, lo que precipitó el primer escándalo de mi vida.
Mi padre se quebró y lloró.
Amigos estaban desconcertados.
El diario Evening Standard afirmó que había dejado porque me opuse a sus compañeros estudiantes que tienen relaciones sexuales en la habitación contigua a la mía.
El escritor A N Wilson anunció waggishly que me marché porque me vi obligado a beber de tazas astilladas.
La verdad era menos gracioso.
Me escapé.
Sí, corrió, porque había sido objeto de acoso e intimidación sistemática.
No por causa de mi nombre y no extravagante, o el hecho de que yo salí de una escuela privada.
Fui perseguido por una sola razón, y en esta cuna de la supuesta iluminación era tanto intolerante y bárbaro: mi padre, el fallecido Woodrow Wyatt, era un asesor de alto perfil a Margaret Thatcher y yo era un partidario conservador.
¿Por qué hablar de esto ahora, usted puede preguntar.
Bueno, los últimos informes indican que una nueva generación de estudiantes de Derecho de centro-están sufriendo una persecución similar.
Tal es el odio institucionalizado y cada vez mayor de estudiantes conservadores en Oxford, que la semana pasada un grupo de ellos pidió la misma protección que la igualdad de derechos que los gays, las personas discapacitadas y las minorías étnicas.
Los miembros conservadores de la sala común menor de Corpus Christi College (JCR) afirman que están "a menudo aislados activamente, personalmente atacado y nos hizo sentir bienvenido" a causa de sus opiniones políticas.
Quieren crear un puesto en el comité de igualdad de oportunidades de la universidad para asegurarse de que sus opiniones pueden ser transmitidos libremente.
Su situación no fue ayudado por un reciente documental de la BBC Two, Wonderland: joven, brillante y en la derecha, sobre la política estudiantil, que retrataban Tories como bichos raros y neonazis.
Ofreció graduado Joe Cooke, ex presidente de la Asociación Conservadora de la Universidad de Oxford (Ouca), viajando en un Rolls-Royce, luciendo un traje de plata y bastón de plata con tapa.
En otras universidades, los estudiantes conservadores dicen que están siendo tratados como "chivos expiatorios" para la introducción de los derechos de matrícula más elevados ".
Lucas Negro, 20, vicepresidente de la Asociación Conservadora de la Universidad de Nottingham, dijo a un periódico el domingo que "hay una creciente tendencia de izquierda en las universidades.
La gente asume que somos como el Club Bullingdon sin cumplir ".
Samuel Roberts, de 21 años, estudiante de Historia en Corpus Christi, que propuso la moción de una mayor protección, dice este clima es "incómodo", mientras que Stephanie Cherill, 19, presidente electo de Ouca, dice que ha habido un deterioro en la actitud de miembros JCR hacia las personas que son la derecha del centro.
"Esto representa una amenaza para el ambiente de la discusión intelectual, así como con el bienestar de los miembros", dice ella.
Yo estaba en una minoría de uno durante mis primeras semanas en Oxford.
Yo había subido en septiembre de 1986, un cripplingly tímido de 18 años de edad.
El odio del partido conservador estaba en su punto más febril.
El año anterior, la universidad votó para rechazar Margaret Thatcher - un ex estudiante - un doctorado honoris causa, debido a los recortes en la financiación de la educación superior.
La atmósfera habría hecho un estalinista estremecimiento de aprensión.
Durante los primeros días de novatos semana ", cuando los nuevos estudiantes socializan entre sí y con los dons, tuve el gusto del ajenjo que había de venir.
Yo iba a descubrir que los dones no sólo fue cómplice de las burlas de los estudiantes conservadores, pero participaron con entusiasmo.
La política de los mineros "la huelga, la privatización y la oposición del gobierno a las sanciones contra la Sudáfrica del apartheid fueron llevados a las salas con paneles de madera del tutorial.
Mi primera que haya participado la traducción de textos franceses del siglo 18 en Inglés, y yo no estaba preparado para lo que siguió.
"Miss Wyatt," dijo el Don, Harry Pitt (ya fallecido), "por favor traducir el primer párrafo."
Me tropecé con él.
Un pequeño hombre con una cara como la masa del pastel, Pitt fue grande en la bilis.
"No Thatcher se niegan a aprender francés o son simplemente estúpido?" -preguntó.
Los otros estudiantes se rieron.
Las lágrimas pinchaban la parte posterior de los ojos.
"Le sugiero que tome algunas clases de francés básico en su tiempo libre - es decir, si no estás muy ocupado socializar," gruñó Pitt.
Regresé a mi habitación una figura desconsolado.
En la cena en la universidad esa noche me senté junto a mí, y luego me sentí un ligero golpe en el hombro.
Era un estudiante de Inglés de segundo año llamado James que se presentó como miembro de la Ouca.
"Yo sé quién eres," dijo amablemente.
Me temo que es así.
Cualquier persona sospechosa de ser un conservador se recoge en.
Ya es bastante malo para mí, pero ellos saben que su padre está cerca de Margaret Thatcher, por lo que será peor para ti.
Freshers más conservadores pretenden que son del Trabajo.
Más tarde, en un pub local, que cobardemente intenté disimular.
Me insistió en que no estaba de acuerdo con todo lo que la señora Thatcher dijo.
Esta maniobra no tuvo éxito.
Un primer año PPE estudiante, que, irónicamente, había estado en Eton, dijo: "Tú eres la hija de un cerdo fascista".
Usted está contaminado.
Otros estudiantes tomaron el estribillo.
Yo estaba pervertido, sucio.
"¿Cómo tories tienen relaciones sexuales?" preguntó uno de ellos.
Golpearon a los demás, ¿no es así?
Sentí el camino homosexuales deben haber sentido antes de la legislación liberal de los años sesenta.
Me volvería a ser capaz de llevar una vida normal en Oxford?
¿Estaría obligado a cumplir con personas de ideas afines sólo por la noche?
¿Tendría que recurrir a Trabajo y reprimir mis inclinaciones naturales?
Los tres años antes de que me extendieron como un purgatorio del ostracismo y el aislamiento.
El único abiertamente Tory era don Norman Stone, profesor de Historia Moderna, que se basaba en mi universidad.
Fue odiado por ser no sólo un conservador, pero un asesor de política exterior de Thatcher y uno de sus redactores de discursos.
Él casi nunca estaba allí.
Odiaba el lugar como provincial y de la pequeña y de su adhesión a la visión marxista-determinista de la historia.
En 1997 asumió una cátedra en la Universidad de Bilkent, en Ankara, Turquía.
"Usted no va a ser feliz aquí", me dijo.
Empecé a ir y venir desde Oxford a mis padres "casa en Londres, encontrando refugio con mis amigos metropolitanas de mente abierta más y familiares.
Le dije a mi padre odiaba Oxford y por qué.
Él no podía creerlo.
Durante su tiempo allí, en los años cuarenta, se habían aceptado todas las opiniones políticas.
"Pero es el mejor lugar del mundo", dijo patéticamente.
Ellos no harían eso, no entre mis agujas de ensueño.
Incluso mis amigos comunistas siempre tenían modales impecables.
Sus ojos legañosos empezaron a nublar.
Dale una oportunidad.
Estoy seguro de que todo es una tomadura de pelo.
Me partiría el corazón si te fueras.
Agotado por mis frecuentes viajes a Londres, mi resistencia emocional se estaba deteriorando.
Un amigo mío, que también es partidario conservador, había sucumbido a la presión y renunció a su credo.
Durante un tutorial de la siguiente semana, cuando otra historia de don había sugerido, en toda seriedad, que yo era un "enemigo del pueblo", me decidí a hacer lo mismo.
Interiormente sonrojarse de vergüenza, que admitió ser "un lavado de cerebro por mis padres" y les llamó "tontos de edad."
La tregua fue corta.
Fue mi padre quien condujo el clavo en el ataúd de mi carrera Oxford.
En ese momento, escribió dos columnas en la prensa Murdoch cada semana.
La puerta estaba cerrada con llave.
Me encogí por dentro, y después de cinco minutos, mis perseguidores me rendí.
Cuando se fueron, me llena una maleta y cogí el primer tren a Londres.
Yo nunca volví.
Usted me puede llamar cobarde llorón.
Pero no de 18 años de edad, debe ser objeto de tales intimidaciones y vitriolo en una institución educativa.
Aún más trágico es que se trataba de Oxford, que no sólo produce 14 primeros ministros conservadores, pero, hasta la fecha, se esconde detrás de una fama mal merecida por la igualdad y la libertad de pensamiento.
